周庭棄英籍 報名戰港島 倘遭DQ 區諾軒：我是眾志Plan B

【本報訊】政府去年中褫奪多名民主派議員的議員資格，有關補選將在3月11日舉行，香港眾志周庭昨報名參與港島區補選。周庭指已成功放棄英國國籍，並會簽署確認書，相信自己符合參選要求，但若真的被DQ眾志已準備Plan B人選。早前退出民主黨的南區區議員區諾軒承認，自己是眾志的Plan B。
記者：陳嘉裕 林俊謙

民主派早有共識由香港眾志派周庭重奪羅冠聰在港島的議席，周昨在羅冠聰和其他眾志成員陪同下報名。周庭稱會簽署確認書，相信在沒有政治篩選下符合參選要求，亦相信參選權是每個市民擁有的權利。她又向傳媒展示文件，證明已放棄英籍，相信政府沒合理理由DQ。對有報章引述她因主張自決不能入閘，她重申眾志不主張港獨，但認為港人有決定自己未來的方式和權利。
議員促馮驊澄清參選權
周庭透露，若被DQ香港眾志有Plan B的人選，並已經得到民主動力的支持，暫時未能透露人選身份。提交提名表之後，周庭指要等待選舉主任確定參選資格，她希望對方盡快答覆，若到提名期結束前數天至一星期，仍未被確認參選人身份，眾志會考慮啟動Plan B機制。

政圈一直盛傳民陣副召集人、南區區議員區諾軒極有可能是眾志的Plan B人選，區諾軒接受《蘋果》查詢時承認自己一直是眾志的Plan B，但認為目前周庭有充足條件參選，是挑戰建制派最佳人選，他呼籲政府不應DQ周庭，否則會引起民意極大反彈，又稱若到提名期結束前數天，仍未收到選舉主任確定周庭的參選資格，他會報名參選，眾志早前已經為他收集到足夠提名。

而法律界立會議員郭榮鏗昨指，民主派議員會去信選管會主席馮驊，要求盡快與民主派議員開會討論有關參選資格問題，因近日有人聲稱曾被取消資格的前立會議員，將在補選喪失參選資格，民主派非常擔心，希望選管會交代據那些《基本法》條文，可剝奪DQ議員參選權，郭認為若有人因曾被取消議員資格就不可再參選，是毫無道理和基礎，亦超乎任何人對於《基本法》第104條以及人大釋法的解讀，故希望馮驊澄清。

行撚遠啲

咁快講陣間連plan B都DQ埋就好笑

金秀賢

區吸票可能仲多

邊撚個區諾軒